新加坡中國新移民看完病返回診室再問 醫怒斥：這裡不是中國(片)

新加坡新移民看完病返回診室再問 醫怒斥：這裡不是中國
2017年01月24日 12:48

最近有一段影片在網上引發討論，一名媽媽帶著20個月大的女兒在新加坡一家診所就醫，因為不太確定藥物的服用劑量，就返回診所，想進診室再詢問醫生，結果被醫生拒絕，醫生還說了一句「這裡不是中國」，雙方發生爭吵，甚至驚動警方。

「要與大家分享新加坡的醫生有多囂張！」影片錄製者Paul Chong是一名地道的新加坡人，而他的妻子是一名來自中國的新加坡移民。事情是這樣的，Paul Chong的妻子帶著高燒39.5度的女兒到住家附近的診所就醫，拿完藥離開診所後，英文不好的她不太確定藥物的服用劑量，於是回到診所想再向醫生詢問，結果被拒絕。

醫生認為，這名母親不能隨意闖入診室，雖然她的女兒發高燒，但診所裡還有其他病人在等候排隊。醫生指出，女子用各種方式辱罵，還對診所的員工進行騷擾，於是他就告訴對方「這裡不是中國，要看醫生是要按照規矩掛號排隊的」。

不過，Paul Chong說，妻子並非硬闖，而是事先敲過門才進去。他表示，妻子只是關心女兒，害怕理解錯誤藥物劑量，所以才回頭詢問，無論如何，醫生也不該說出這樣帶有歧視性的話語。

根據影片，醫生說要報警保護自己，之後也可以聽到他們有提到員警在現場。

影片引發討論，有網友認為醫生沒素質，不該針對中國，「醫生不講理，沒弄清藥量，問一句也不耽誤時間。」當然也有人支持醫生，表示不排隊闖進去的確不對。

而上海《澎湃新聞》報導，光看影片很難真正瞭解前因後果，但針對患者走出診室又返回診室這個現象，的確有話可說。報導引述在鹿特丹醫學院外科工作過4年的吳舟橋醫生指出，影片迎合了一部分「不想排隊」、「想插隊提問」的人的心態，不少人覺得就問個問題耽誤不了多少時間，但實際上問題都是連環的，一般患者衝進診室，永遠不會只有一個問題，耽誤的真的不止幾秒。

報導說，其實「時間」並非這個問題的重點，不經同意就進入診室的患者A，可能還會影響到已經在診室裡的患者B的心情，如果A不停提問，醫生又要依次解釋，有時又會引發A和B之間的矛盾。

一位上海的超音波科醫生就透露，工作時間如果鎖門檢查，時不時就會傳來響亮的拍門聲，讓醫生速度快一點；如果不鎖門，分分鐘就有患者會衝進來。

而吳舟橋也表示，通常國外的醫生在看病時，會多問幾句「還有什麽問題嗎」，如果患者有一些疑問，在就診過程中，醫生都會解答，患者確定沒有問題離開診室後，下一位患者便會接上，那這一次診療也就算結束了；如果突然又有疑問，就以用藥的劑量為例，患者雖然不用再次排隊，但至少也得經過同意後才能進入診室。

報導最後強調，新加坡醫生如果不指名道姓說「中國」，只是提醒需要守規矩排隊等候，或許也不至於引發這次事件，「可當你被戳到痛腳卻又無力反駁的時候，是否也該思考一下，到底是哪裡出了問題？所謂入鄉隨俗，規矩是要遵守的，尊重也是相互的。」
(片)

大陸垃圾去到邊都係阻頭阻勢 呢個醫生屌得好

如果發生係香港
醫生會點做？

問執藥個個仲清楚過醫生啦

支那人唔識咩叫藥劑師

新加坡係咪醫藥分家？

問護士都得啦

唔係 支那都唔係
但係搞呢單野出黎, 因為班支那人淨係信醫生唔信其他人講嘅野, 早排有線中國組報過呢樣野

坡狗都發惡

新加坡多得呢件坡豬引清兵入關

醫生指出，女子用各種方式辱罵，還對診所的員工進行騷擾

反了反了

中國人去到邊柒到邊 可悲嘅係唔認自己柒

「這裡不是中國，要看醫生是要按照規矩掛號排隊的」
邊幾個字係歧視性語詞 還是佢地認為「中國」本身就係低等d

人地應該唔會一開始就話你, 一定係自己發難攞架嚟丟

敲左門入女廁唔算硬闖仲好有禮貌

香港大把呢d pk
拖住一大一小
懶9把蔽咁

真係引狼入室，娶支拿女人係咁啦

係診所見過有師奶咁做 但醫生無咁串 只係叫佢出去等陣再入

有無youtube link